# Project yang pernah dikerjakan

#PHP
### SPP (Codeigniter 3)
#### Untuk menyimpan data pembayaran SPP (Data Dummy)
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/142142146-911cde5d-9770-4619-8e7b-cf2d863be3d7.png" width="440"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/142142250-672fd0a3-8a73-4c24-90da-6c0f962a1681.png" width="440"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/142142331-349bb874-7711-4996-92ab-ef13db155478.png" width="440"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/142141380-92815790-6cb3-4008-952b-e9c5457702d7.png" width="440"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/142142374-077942ca-ec39-4ed7-ab21-843b26726ef2.png" width="440"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/142142741-5cb83395-d520-4e3a-90b3-a2daaadd243a.png" width="440"/>


### Storing Gudang (Codeigniter 3)
#### Untuk menyimpan data barang di gudang
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128601959-cdea4c3b-b38e-42c9-8131-02bc1bfbbbf8.png" width="440"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128602103-d90f778a-ea17-4465-a135-cda33bd5d6f9.png" width="440"/>

<!-- -----------
### Desain (FIGMA)
https://dribbble.com/ayyuby  -->

-----------

#FLUTTER

### Sample Graphql
contoh sederhana penerapan graphql di flutter

Link Download APK: https://github.com/ayyuby26/sample_graphql/blob/main/app-release.apk?raw=true

repository: https://github.com/ayyuby26/sample_graphql

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/223690759-fda076e1-c9d7-40b4-ae71-2fc89b044fcc.png" width="200"/> 

-------

### Google Maps Clean Architecture + SOLID Principle
contoh sederhana penerapan Google Maps Clean Architecture + SOLID Principle

#### implement:
- clean architecture
- solid principle
- one testing example
- singleton

#### tech stack:
- state management = BLoC
- depedency injection = get_it

Link Download APK: [https://github.com/ayyuby26/sample_graphql/blob/main/app-release.apk?raw=true](https://github.com/ayyuby26/game-cosign/raw/master/app-release.apk)

repository: [https://github.com/ayyuby26/sample_graphql](https://github.com/ayyuby26/game-cosign)

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/223203956-d84bb48c-a552-456a-b7b7-ac80efa14568.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/223204511-23642ca2-dbf5-44e7-9bd5-361cce64d278.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/223204636-b5f342d4-d5bb-4f9e-93b4-113f2024e81f.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/223204921-3847875e-5575-4aec-907a-1f3dbfbfb637.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/223204997-77127e2b-9849-4074-834e-639bcabf9ac9.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/223205096-b8d9241f-ad44-4246-830b-e9341d4e5bfb.jpg" width="200"/>

-------

### Oresa
Penyalur produk uji coba berjenis _fast moving consumer goods_ agar mendapat ulasan dari reviewer online

Link Download: [PlayStore](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.omg_indo.oresa) | [AppStore](https://apps.apple.com/id/app/oresa/id1528505005)

frontend tech stack:
- State Management = bloc
- router manager   = auto_route
- local storage    = hive
- notification     = onesignal

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/217563802-acddd085-f2ca-4639-9f9f-c862afc3eb8c.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/217564006-397acd93-a9be-4e10-8026-d9e7da7bf17e.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/217564696-9f65a3be-1502-49fa-834d-016aec6208fd.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/217564354-d1b3f9d9-a40f-4374-8351-2ae29cf4da83.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/217564449-cf1e72c1-6ddd-4e16-982c-32d668b35034.jpg" width="200"/> 

-------

### Pesut Mahakam
Digunakan agar masyarakat kalimantan Timur dapat deng`an mudah membuat laporan yang membutuhkan bantuan polisi.

Link Download: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.poldakaltim.pesutmahakam

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175761237-dc7fbd5f-662d-45de-8822-6920107dfd76.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175761273-224c70c8-ed93-47f9-a5e5-904831ef516e.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175761291-aaba0c0b-32e3-44b2-bcef-7a537ea2e5a8.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175761308-6dbb5999-33bf-4580-a607-b97873de8e6b.jpg" width="200"/> 

-------


### mPIMS
aplikasi yang berfungsi untuk mencatat hasil panen kelapa sawit. 90% offline, data local sebagai penyimpanan utama menggunakan hive dengan query yang dioptimalkan agar berjalan cepat

tugas saya dalam aplikasi ini:
- memperbaiki bug2
- menambahkan fitur pengelolaan data json
- auto backup data ke kartu memori, dengan kondisi data terkompres, terenkripsi, dan tipe data kustom

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175760694-9799672a-b672-4ad6-98bf-84393cf330a4.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175760915-693abf4a-746f-4ae6-917c-7a8f3401caaf.jpg" width="400"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175760735-86b5da40-f967-43c7-ac59-320d082d53da.jpg" width="200"/> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175760743-105b533a-e000-46e4-b8df-6e965ac6eb88.jpg" width="200"/>  <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/175760746-dc628ca7-b76d-4f71-9dbb-4c6e22565056.jpg" width="200"/> 

-------

### Unit Test
https://github.com/ayyuby26/unit_test

dapat menggunakan unit test sebagai TDD Development

![image](https://user-images.githubusercontent.com/18584572/148969792-c9b64bf2-71b8-4b73-9334-9ef19eeeaa45.png)
 
-------

### Stream Data
https://github.com/ayyuby26/stream_sample
(data otomatis terupdate tanpa di reload)
- rx dart
- cloud firestore
- bloc pattern  

![stream app](https://user-images.githubusercontent.com/18584572/148972468-2e176f85-6ad9-4849-863a-ab8f05afa83b.gif)

-------

<!-- ### portfolio (on progress) -->
<!-- #### website https://ayyuby26.github.io -->

<!-- <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128062732-e961d379-b7ef-40a1-bf76-710c4db7d4a2.png" width="500"  /> -->

<!-- --- -->

### ShipsApp
#### Aplikasi Marketplace yang targetnya adalah pemilik PT di daerah pelabuhan menjual barang-barang / jasa keperluan kapal. Aplikasi ini dibuat saat masih bekerja. (dapat dicoba)
#### sudah terpasang payment gateway midtrans dan xendit namun keduanya tidak jadi digunakan karena urusan principle
#### sudah terpasang fitur notifikasi (firebase) namun ntah kenapa tidak digunakan, sampai saya resign
#### note: terakhir kali saya lihat aplikasinya, terdapat perubahan data di API, sehingga terdapat satu halaman tidak dapat load dengan baik  
#### Link Playstore: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ssd.shipsapp  
#### Perbaikan UI (not publish) : https://www.youtube.com/watch?v=6Soa_TI9rck&pp=sAQA

<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128326353-07b033d9-f189-4a66-9958-a655dfa9a72d.jpg" width="200"  /> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128326348-729a7a4e-b19f-4ed1-a341-11b975cc3b15.jpg" width="200"  /> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128326342-f47e038f-1719-4b27-ac86-604a578d18cf.jpg" width="200"  /> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128326333-4006c2c4-37cf-4495-8b0b-91995ef658f3.jpg" width="200"  /> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128326325-cb2d6e6b-17a1-480e-adb2-c34be486dcc9.jpg" width="200"  /> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128326317-871f68e9-8276-4e07-a78c-e1aeaac66091.jpg" width="200"  /> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128326304-883900c3-4394-4695-946a-eca9026999c3.jpg" width="200"  />

#### disclaimer: screenshot diatas adalah UI yang sudah diperbaiki dan sedangkan di playstore merupakan versi awal

-------

### Timeheet
#### Mempermudah untuk memantau pekerjaan di lapangan, misalnya petugas menaik/menurunkan barang dari kapal lalu menulis aktivitas tersebut diaplikasi, lalu atasannya dapat melihat aktivitas tersebut (untuk kepentingan internal, tidak dapat registrasi)
#### Link play store : https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ssd.timesheet
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/147854901-68235e39-a783-4788-9792-473303cd85f5.png" width="200"  /> <img src="https://play-lh.googleusercontent.com/lj3kR54g95qBe0PGeoo7UAoBoOHWXMrtkwtI1p99MAjc43BgcqHx_S9plPIJ31bKaZA=w1920-h963" width="200"  /> <img src="https://play-lh.googleusercontent.com/M6FnW7qsfVBGBJ40FxrNKmbI6QYHQl3EIK7wCRQg_9JhZ8fGiPo7siSm0GclO0dtxpMX=w1920-h963" width="200"  /> <img src="https://play-lh.googleusercontent.com/NNeqda22waDGStud_li_E54U6deCEcatIfyxsY-V3c20QnRjFH2Hb1wUPEQ8CoRzsH1B=w1920-h963" width="200"  /> <img src="https://play-lh.googleusercontent.com/vyDt-h83xKi9GX7Yyy52zkRvoCJHSsQaqkdoqCNYnsbDN0th_VKtEuAwUqY7xGBbcSsk=w1920-h963" width="200"  />

-------

### MyNote
#### aplikasi untuk membuat catatan
#### https://github.com/ayyuby26/mynote
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128185515-85ed9892-0579-42f5-94ef-f2e601335f2e.png" width="900"  />

-------

### Permohonan SKCK Online
https://github.com/ayyuby26/permohonan-skck-online
#### digunakan untuk membantu para pencari kerja yang ingin membuat surat pengantar rt untuk membuat skck, dengan aplikasi ini para pencari kerja dimudahkan untuk membuat surat pengantar tersebut tanpa menggunakan komputer, dengan catatan tetap membutuhkan stempel dari RT setempat agar dokumen yang di cetak menjadi sah.  
<img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128187516-b24c207e-746f-41a8-9957-3ccf6166d6b0.png" width="1000"  />

-------

### Info Covid
https://github.com/ayyuby26/Info_Covid
#### Aplikasi untuk memberitahu informasi perkembangan virus Covid di Indonesia, dengan data yang didapat dari kawalcorona.com
 <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128621692-d3d20603-95df-4db9-a3ed-420e7555eac6.jpg"  width="300"  /> <img src="https://user-images.githubusercontent.com/18584572/128621676-ec42a37a-a778-4662-81f6-8fe5e49ec82f.jpg" width="300"  />

<!---
- 👋 Hi, I’m @ayyuby26
- 👀 I’m interested in ...
- 🌱 I’m currently learning ...
- 💞️ I’m looking to collaborate on ...
- 📫 How to reach me ...


ayyuby26/ayyuby26 is a ✨ special ✨ repository because its `README.md` (this file) appears on your GitHub profile.
You can click the Preview link to take a look at your changes.
--->
